[國際點睇?] 林鄭向國際推銷讓步假象

林鄭突然宣佈撤回《逃犯條例》修訂草案，其實暗藏詭計暗算港人，企圖打散這場波瀾壯闊的反送中運動。可以說，這是一場針對國際社會及香港中間派市民的極其陰險的民意戰！

上周二林鄭還斬釘截鐵地表示，對五大訴求不是沒回應，而是不接受。三日後，路透社引述三名中港官員稱，林鄭曾向北京提交報告，指撤回修例有助化解政治危機，但被北京拒絕。那麼，過去一個多星期發生了甚麼事，使北京要自打嘴巴，讓林鄭假裝讓步呢？

從香港角度看，當然與8.30大搜捕及8.31太子站恐襲事件有關。8月30日，警方瘋狂拘捕反對派領袖，是兩個多月來對政治人物的最強力打壓，以此恐嚇市民及學生不要參加8.31遊行及全港大罷課。可惜恐嚇收效甚微，而在警方發出反對通知書下，仍有數以十萬計市民走上街頭，全港半數中學有學生罷課。

更甚者，警方在太子站的8.31恐襲，徹底摧毀市民信任。速龍當晚無差別攻擊乘客，造成46人受傷，然後封掉車站，不讓記者入內，傷者又不是直接抬出站，而是運到荔枝角再轉上救護車。如此黑箱作業，以致太子站內有傷者死亡的傳聞不絕，無論警方如何闢謠、醫管局澄清也於事無補，太子站外一片花海。

元朗7.21恐襲後民意大逆轉，對政府及警方的不滿激增，而太子站8.31恐襲也令市民認清警方越來越無法無天。在這種社會氣氛下，北京及林鄭唯一依賴的警方暴力，只會招致更大民意反彈，甚至連部份保守中立市民的支持也失去，區議會根本就不用選。
或為更暴烈鎮壓鋪路
與此同時，北京及林鄭要面對兩大難題。其一是10月1日中共建政70周年慶典。雖然林鄭在閉門會議上聲稱沒有10.1死線，但實際上誰都知道，這是習近平「登基」後首個重大慶典，他要在那天享受萬民景仰的榮光，讓14億黎民見證萬邦來朝的氣派。因此，如何辦好建政大典是中共的首務，君不見北京周邊的河北等地工廠地盤要提前一個月停工，好送給習「國慶藍天」的大禮。各省市都要獻禮，香港不僅沒禮可獻，反而為習添煩添亂？萬一香港的鎮壓造成重大傷亡，這個國慶便要在一片譴責聲中舉行，更不可能指望西方政要出席了。

其次，美國國會下周一復會後將討論《香港人權與民主法案》。法案已獲民主共和兩黨議員聯署。法案列明，美國總統可將侵害香港人權與民主自治者列入黑名單，凍結其資產及禁止入境；若香港通過23條，美方也可中止《香港政策法》，屆時香港將失去獨立關稅地位等。官媒《環球時報》日前已警告，這項法案一旦通過，必定招致中方全面報復。由此可見，此法刺中北京要害。若香港抗爭持續，美國政界支持香港聲音更高漲，通過機會更大。

因此，林鄭宣佈撤回惡法，更多是要迷惑國際社會，以及不問世事的香港人，以示她已作讓步。這種假讓步，沒緊跟香港事態的人很易中招，而一旦先入為主認定林鄭已讓步，就很難扭轉。筆者前晚就收到日本及外國朋友查詢，甚至有人恭喜香港人終有抗爭成果，可見其誤導性有多大。而且，中共宣傳機器必定開足馬力，國際社會有錯解並不出奇。在此情況下，港人的抗爭很容易陷入國際及本地輿論漩渦，屆時北京採取更暴烈的鎮壓手段，甚至實行《緊急法》，理據就更充份了。很陰險的詭計呀！

7/9機場更新 求求大家

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

Push

推

今日兩間國際評級機構都答咗佢，降級加負面展望！仲唔死～

［核彈]906全民太子站獻花，極重要！！！

仲有何大狀助攻，話會捲土重來

香港政府冇人信，講完徹回都繼續負展望睇來真係至少要實行咗真雙普選，評級先至唔會繼續跌